養隻鼠真係一波三折 2

大家好 又係我

有留意我之前d po 既巴打都知
我養鼠新手嚟既

之前已經好多事情發生左係我身上

例如咩屙爛屎等等

今次我隻鼠又突破天際

佢訓到傻左

點整都不醒

見到有輕微既呼吸同有郁幾下

一開始見佢訓到咁

然後打算整醒佢

發覺整唔醒

於是用左各種方法

放佢上手又有

拖住佢放上凍板又有

放草圈係佢個肚仔到加比佢嗅下

都只係郁左個頭一下

有冇巴絲打曾經有咁既情況可以話比我聽

到底發生左d咩事

推

佢死左？

有呼吸嫁

Omg

我有上網睇過

但係我覺得應該唔會掛

香港咁熱。。。

錫佢春袋試試

夏天wor

比啲暖佢睇下點

你錫我個個先 我再錫佢個個

試左5分鐘

冇反應

清醒D，我錫你春袋佢都唔會醒

不如試試你錫我

佢應該差唔多，做定身後事

巴打你隻野好cute
係咪佢攰得濟咋

清醒d

咁我錫你都唔會醒

不如你錫佢？

好cute

差你老母 3個月大

多謝

真係冇人有呢個情況

點睇都似就死wo....

rip

死你老母

佢上個星期都有咁既情況

屌你老母

醫生？

開冷氣凍到冬眠？

不如你打電話比上次個醫生問啦

冇點開過冷氣。。

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

打電話去問啦

覺得咁樣就去睇有d誇張

佢又有呼吸

食野

排便正常

屌個醫院一定叫你睇嫁

叫都叫唔醒都叫正常？

佢其實有郁

但唔係清醒個隻。。

係咪暈左呀？

冇啦啦暈左？

如果擔心嘅去睇下醫生好，始終咁瞓未必正常，無問題固然好。唔好畀機會自己後悔。

你試下輕輕拉起佢背上啲皮，睇下回彈得快唔快，
如果拉起放手冇即立回彈就姐係脫水

好

再睇下佢啲手掌腳掌係唔係粉紅色，有冇凍凍地。

如果係偏白/凍，好大可能係心臟有問題

佢平時係熱的

但一訓到咁就會凍凍的

因為呢心臟病係倉鼠比較常見嘅病，仲有就係腫瘤。
通常係心臟肥大，卡爾個隻都係咁，我養過一隻都係咁。

以前養過兩隻都試過咁樣
我自己叫做訓到昏迷狀況，通常fing佢幾下，吹下佢就會醒，有時無端端自己訓下訓下就會自己醒返

不過要睇下隻鼠個身係咪暖

講到我好驚

你個隻都係個身暖的

係呀，暖架

訓到蛋都縮埋

上面有人叫我錫佢春袋

心諗佢訓到縮左入去點錫。。

你呢隻仲在生嗎？
好可愛

有無TG群？我都養左4-5年

唔係到喇，因為已經訓到死咗講笑咋

佢走嗰時都好老喇不過真係好可愛架

真係好cute 囉

之後你仲有冇養啊？

哇 巴打
4、5年！？

我冇tg群啊

之後冇喇，唔想再經歷咁傷心嘅感覺

養啦養啦

有機會先啦
嚟緊可能有隻狗，怕湊唔掂

狗仔？ 咩品種？
真係好
可以養狗

荃灣有間可以睇鼠鼠，係享和街

係唔係oxbow糧？

哥基都諗咗好耐先決定架

我屌我都勁鐘意哥基

哥基要比好多時間同佢玩

勁活躍

我知道啊

但衣家既情況唔敢入荃灣

係啊

呢隻糧其實唔太好，應該話香港買到嘅糧其實好多都唔太得

係呀預咗到時早晚都會同佢散步一次

吓咁要係邊到買

無野既 鬼壓床姐

我諗都唔足夠。。。

鼠撚留名

我想講我隻鼠都成日單手做單杠

勁cute

其實唔係hea行嗰種，諗住起碼都一個鐘不過夜晚嗰轉睇情況可以再耐啲

bunny嗰隻德國糧好野黎，千祈唔好買錯vk嗰隻垃圾

上網訂？

哥基係可愛

但真係麻煩左小小

出面街舖應該有，好似魚街嗰邊見過

呢個？ 你又話係香港買到個d糧都唔會好得去邊既
[img]h糧ttps://

係呢個，除左呢個都冇乜其他好糧了，德國仲有隻靚糧，但佢地冇做出口

試下吧我

我個隻都好中意咁

唔係一隻養咁耐,我通常一次養3隻分開養
近黎一年開始想養1隻就算,半年前死左隻
宜家養緊2隻領養既仔

領養？
會唔會好難搞嫁
一開始攞翻屋企個時？

我唔敢比籠佢地，之前個D唔係無啦啦傷左
就係走左出黎，我係宜家買大箱
個頂鑽多D窿，之後24小時冷氣比佢地

d鼠 真係逃脱大師嚟

我隻仔放出黎唔痾屎尿真係好乖

以前幫朋友養住隻龍貓，拎屎掟人架仆街

呢兩隻都係領養，其實易養好多
係比較污糟，圖一個隻係無固定位置屙尿
圖二個隻就會固定一個位，但都係唔肯去我預定
既位去，佢地第一日就可以上手，好乖

好打耳

我之前有隻走甩左三次
一開始佢會驚
第三次捉到佢佢個樣係由得你打，反正唔痛

我隻肥妹最多都係瞓到反肚熊仔鼠真係好得意

我以前隻倉鼠死前果一晚係咁。

對唔住，我唔係想嚇你，佢有可能病左，我以前果隻係訓唔醒，仲好辛苦咁抽搐。

我果陣仲細，我唔識救佢，諗過好多次應該要點做。

獸醫你可考慮但係我唔熟路。

我諗到既方法係，先暖住佢，我以前果隻係身體好凍，

第二，係餵止痛藥，切8分一至16分之一粒必理痛，鐘爛粒丸，溶於1ml水(極少水)，用針筒(冇針頭)或滴管(dropper)射落佢個口灌佢藥，請放心，必理痛呢味野係退燒止痛加少少消炎，可能有用。

第三，如果你知道係肚all, 咁可能係腸胃有事，灌佢飲寶礦力，或者灌益生菌(益力多果d)，希望可以幫到。

你可能覺得我d方法有d亂黎，但呢d方法有d亂黎，但其實呢d方法危害細，我係大學讀bio的，最好梗係搵獸醫，但如果搵唔到你就要自己試下醫佢。

加油

哥基！！！！

呢個鐘數岀到去都唔知邊到有得睇

加上月底

我學生哥冇咩錢

嗚好唔開心

佢衣好似好辛苦咁

真係好唔開心

我之前個隻細個個陣成日會係籠外反肚訓

好似勝利道有間24小時既
你呢隻既情況唔睇唔得wo

好cute我嗰隻都好鐘意喺籠外瞓

跩起上黎就幾麻煩

我果陣學生哥(小六)都係冇錢，你要判斷下佢有咩明顯問題(徵狀)

搵自己屋企d藥醫。

人同鼠都係哺乳類，藥係大多數有作用，好多人用既藥開頭都係搵老鼠試。

藥係一樣但劑量要細好多，十六分一，二十分一一定要，鼠重幾百克，你重50公斤，你計返比例。

我而家上網爬文幫你睇點醫

感謝你

佢話夏季昏迷要補水補糖，寶礦力?

再睇下有咩病因先

好恐怖

最叻亂搵嘢咬

發緊夢

佢好似好辛苦咁

你不如試下餵藥啦，必理痛平時食都冇咩危害，我唔知你隻鼠係咩事。

都養過唔少熊仔.
佢依家的確危在旦夕
細心留意下口都紫晒
手腳僵硬同紫色.
情況唔樂觀
要急救

佢咁樣似係全身性發炎(發燒or敗血休克 呢d全身性免疫反應)，要消炎藥呀，我唔sure抗生素有冇用，你知而家幾多抗藥性

佢冇手腳僵硬

紫色都睇過唔多覺係

我覺得唔好亂搞佢好啲，有能力就即立睇獸醫啦。

唔得就比佢好好休息啦，幫佢保下暖。

我以前識爆養隻龍貓夜晚逃獄
第二朝佢佢咬頭髮…

急救大全，do something

正常要係粉紅色

我以前個年代就係唔興上網，果陣自己細個唔知應該點做，咁就白白錯過左我第一隻鼠，你要俾心機救返佢